\selectlanguage{dutch}
\newpage
\subsection{Beschrijving van deelsystemen}
In deze paragraaf worden de verschillende deelsystemen één voor één beschreven, ook worden deze deelsystemen als units beschouwd. 
De specificaties van deze deelsystemen worden opgesteld, waarmee deze getest kunnen worden met de unittest die te vinden is in de 
bijlage \ref{bijlage:integratietest}.

\subsubsection{Deelsysteem 1 - Sample unit}
De externe sensoren zitten aan de buitenkant van de Caliper Tool aangesloten. Deze sensoren genereren specifieke 
informatie wat betreft de straal van de pijpleiding, de snelheid van de Caliper Tool, de temperatuur van de kabels
in de tool en de druk op de tool binnen de pijpleiding. Met deze gegevens kunnen de data-engineers de pijpleiding
statistieke analyse uitvoeren. Deze sensoren, behalve de temperatuursensor, worden niet gewijzigd in het huidig ontwerp.
Ze worden simpelweg uitgelezen door middel van de multiplexers. De volgende sensoren die op de Caliper Tool aangesloten zijn:
\begin{itemize}
    \item 64x hoekverdraaiingssensoren
    \item 3x odometers
    \item 2x temperatuursensoren
    \item 2x druksensoren
\end{itemize}
\textbf{Hoekverdraaiingssensoren}\\
Op de hoekverdraaiingssensoren zitten zogenaamd een 'arm' eraan gebonden. De arm zit tegen de binnenkant van de 
pijpleiding en creëert hiermee een bepaalde hoek ten opzichte van de Caliper Tool. Er zijn 64 sensoren op de 
Caliper Tool aangesloten in een vorm van een cirkel. De gemeten hoeken kunnen als input worden gebruikt in 
een geometrische berekening, waarmee de straal van de pijpleiding berekend kan worden. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:hoek}.
Om de werking van deze sensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.1: De gemeten straal in meter van de pijpleiding door de Caliper tool, moet ingelezen worden door 
64 hoekverdraaiingssensoren.}
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.2: De 64 hoekverdraaiingssensoren kunnen parallel in een groep van 12 sensoren aan of uit geschakeld worden.}
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.3: De straal van de pijpleiding in ADC-waardes van 12 bit zijn opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\textbf{Odometers}\\
Op een odometer zit een soort tandwiel eraan gebonden. Met deze tandwiel kan de odometer de snelheid van de Caliper Tool
bepalen in omwentelingen per minuut. De snelheid wordt als input gebruikt bij een berekening, waarmee de afgelegde afstand
berekend kan worden. De Caliper Tool is voorzien van drie odometers. De gemiddelde afgelegde afstand is berekend door 
de totale afgelegde afstand gedeeld door het aantal odometer. Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:odo}. 
Om de werking van deze odometer te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.1: De roterende positie, gemeten door de odometer van de Caliper Tool op drie verschillende posities, moeten ingelezen
worden en daarmee de afstand berekenen, de afwijking van de afgelegde afstand is maximaal 2 meter}.
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.2: De drie odometers kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.3: De snelheid van de Caliper Tool in ADC-waardes van 14 bit zijn opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\\
\textbf{Temperatuursensoren}\\
Er worden in totaal drie temperatuursensoren gebruikt. Twee zijn aan de kabels op de voor- en achterkant van de module 
aangesloten en één is op de PCB gemonteerd. Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:temp}.
Om de werking van de temperatuursensor te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.1:De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, 
moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen, de maximale afwijking is 5$^{\circ}$C.}
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.2: De temperatuursensoren kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.3: De temperatuur van de drie temperatuursensoren kunnen individueel opgeslagen worden op een opslagplaats.}
\\\\
\textbf{Druksensoren}\\
Er worden in totaal twee druksensoren gebruikt op de Caliper Tool om de druk te meten. De gemeten druk
wordt als input gebruikt bij statistieke analyse van de pijpleiding. Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:druk}.
Om de werking van de druksensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.1: De druk op de tool in de eenheid bar, gemeten op twee verschillende posities door de Caliper tool, moet ingelezen 
worden door twee druk sensoren.}
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.2: De druksensoren kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.3: De druk gemeten door de twee druksensoren in ADC-waardes van 12 bit kunnen individueel opgeslagen worden 
op een opslagplaats.}

\subsubsection{Deelsysteem 2 - Interne sensoren}
De interne sensoren zitten zowel aan de binnenkant van de Caliper Tool als op de PCB gemonteerd. De sensoren 
meten bepaalde informatie wat betreft: de hoeksnelheid van de PCB, de versnelling van de PCB, de temperatuur
op de PCB en de batterij spanning. De volgende sensoren zitten zowel binnen Caliper Tool als op de PCB aangesloten:
\begin{itemize}
    \item 3x gyroscopen en accelerometers (drie assen)
    \item 3x temperatuursensoren en 1x spanning meter 
\end{itemize}
\textbf{Gyroscopen en accelerometers}\\
De accelerometers meten de versnelling van de PCB in drie assen. Hiermee kan het bepaald worden in welke positie
de PCB ligt ten opzichte van de zwaartekracht. De gyroscopen meten de hoeksnelheid van de PCB, ofwel de kantelsnelheid.
Omdat het in drie assen gemeten worden, is het mogelijk om een 3D-weergave te maken van de versnelling en kantelsnelheid.
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:gyroacc}
Om de werking van deze sensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.1: De versnelling in meter/s$^2$ en de hoeksnelheid in graden/s, gemeten door de Caliper tool op drie 
verschillende posities, moet ingelezen worden door drie accelerometers, de maximale afwijking is 0,5 m/s$^2$ en 0,5 graden/s.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.2: De gyroscopen en de accelerometers kunnen softwarematig aan of uit geschakeld door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.3: De gemeten hoeksnelheid in graden/s en de versnelling in m/s$^2$ in ADC-waardes van 12 bit
moeten opgeslagen worden op een opslagplaats.} 
\\\\
\textbf{Temperatuur- en spanningsmeter}\\
Zowel de temperatuur als de spanning worden gemeten door één IC. De temperatuur is bedoeld voor statistieke doeleinden. De 
spanning is bedoeld om de spanning van de batterijen te meten. Wanneer er een spanning van 4 V gemeten wordt, dan betekent
dat per batterij tot 2 V is ontladen. Als volgt moet het systeem uitgeschakeld worden, om de veiligheid te waarborgen tegen
het gevaar van de batterij. Er is al een unittest voor de temperatuursensor geschreven. Nader volgt een unit test van de 
spanningsmeter. Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:spanning}.
Om de werking van deze sensor te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{SM-SPEC-1.1: De spanning van de batterij moet ingelezen worden, de afwijking van de werkelijke spanning is niet meer dan 10\%.}
\\\\
\emph{SM-SPEC-1.2: De spanningssensor is softwarematig aan of uit te schakelen.}
\\\\
\emph{SM-SPEC-1.3: De spanning van de batterij is opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\emph{SM-SPEC-1.4: De voeding van de sensoren wordt uitgeschakeld wanneer de spanning van de batterijen kleiner is dan 4,2 V.}

\subsubsection{Deelsysteem 3 - De dataverwerker}
De gebruiker kan het systeem zowel in de communicatie als activatie modus inschakelen. In beide modus kan de gebruiker
de gewenste sample frequentie invoeren tot 2 KHz. Ook kan de gebruiker de sensoren kalibreren en aan of uit schakelen. 
Daarnaast is het mogelijk om via het interface de opgeslagen data te downloaden. Deze SPECS kunnen getest worden in de 
unittest \ref{unit:interface} De volgende functies die voor de gebruiker te beschikken zijn:
\begin{itemize}
    \item sample frequentie instellen
    \item sensoren aan of uit schakelen
    \item kalibreren
    \item communicatie of activatie modus
    \item data downloaden
    \item RTC instellen
\end{itemize}
\textbf{Sample frequentie instellen}\\
Bij het kalibreren van de sensoren en vervolgens deze te testen, is hiervoor een lage sample frequentie vereist. De functie
om de sample frequentie in te stellen is daarom zeer van belang. Om de werking van de functie te bevestigen, zijn de volgende
specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{SF-SPEC-1.1: De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen,
de maximale afwijking van de werkelijke en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 5 Hz.}
\\\\
\emph{SF-SPEC-1.2: Er is een externe pin beschikbaar op de PCB om de frequentie van de sample rate te meten.}
\\\\
\textbf{Sensoren aan of uit schakelen}\\
De ongebruikte sensoren moeten worden uitgeschakeld om het stroomverbruik te besparen. Ook moeten ze uitgeschakeld worden
wanneer het systeem getest wordt, of wanneer de opgeslagen meetdata gedownload worden. In dat geval kan de microcontroller volledig 
focussen met hoge snelheid.
\\\\
\emph{SAU-SPEC-1.1: De 64 hoekverdraaiingssensoren, 3 odometers, 3 temperatuursensoren, 2 druksensoren, 3 gyroscopen (drie assen),
3 accelerometers (drie assen) en 1 spanningsmeter kunnen softwarematig parallel aan of uit geschakeld worden via het UART-interface.} 
\\\\
\textbf{Kalibreren}\\
De sensoren zijn niet automatisch gekalibreerd, zodat het direct toegepast kunnen worden in de praktijk. Het is daarom 
zeer van belang dat er een interface is op de PCB, waarmee de sensoren ter plekke gekalibreerd kunnen worden.
\\\\
\emph{KB-SPEC-1.1: Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van de sensoren.}
\\\\
\emph{KB-SPEC-1.2: De gemeten data moeten gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters.}
\\\\
\emph{KB-SPEC-1.3: Zolang het systeem actief is moet de gekalibreerde data opgeslagen kunnen worden
met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1 minuut.}
\\\\
\emph{KB-SPEC-1.4: Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data opgeslagen worden met een 
Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1 minuut.}
\\\\
\textbf{Communicatie of activatie modus}\\
In de communicatie modus worden de sensoren uitgeschakeld en meetdata gedownload. Hiermee kan de microcontroller op volle 
toeren draaien, zodat de download snelheid binnen 60 minuten kan gebeuren. In de activatie modus worden de hoekverdraaiingssensoren
gekalibreerd.
\\\\
\emph{CA-SPEC-1.1: Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC en kan geactiveerd worden door een externe input.}
\\\\
\emph{CA-SPEC-1.2: Het systeem moet een activatie-interface hebben met de PC en kan geactiveerd worden door een externe input.}
\\\\
\textbf{Data downloaden}\\
De opgeslagen meetdata worden gebruikt om een analyse uit te voeren. Hiermee kan er bijvoorbeeld de pijpleiding
in 3D-weergave geïllustreerd worden. In deze weergave is het mogelijk om bijvoorbeeld een lekkage te vinden.
\\\\
\emph{DD-SPEC-1.1: De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 60 minuten via een seriële verbinding met 
64 hoekverdraaiingssensoren, drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscope (drie assen) en drie accelerometers (drie assen) 
ingeschakeld.}
\\\\
\textbf{RTC}
Het bijhouden van tijd bij het opslaan van de data is zeer van belang. Zo is er meer overzicht bij het analyseren van 
de meetgegevens.
\\\\
\emph{RTC-SPEC-1.1: Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via 
het interface, de afwijking van de tijd is maximaal 1 minuut.}

\subsubsection{Deelsysteem 4 - De voeding}
De voeding bestaat uit een Buck converter en een Buck-Boost converter. Deze zijn aan de twee in serie geschakeld batterijen
aan gesloten. De voeding kan door het systeem uitgeschakeld worden zodat het stroomverbruik gereduceerd kan worden. Uiteraard
wordt het systeem niet volledig afgesloten, maar alleen de sensoren. De sensoren kunnen dan indien nodig weer ingeschakeld worden.
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.1: De te ontwerpen print moet de 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druk sensoren, 
drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) en drie gyroscopen (drie assen) kunnen voeden met 5 V, de afwijking is 10\%.}
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.2: De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe sensoren voorzien zijn van een kortsluitbeveliging,
de afschakeltijd is maximaal ms.}
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.3: Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen met de frequentie tot maximaal 2000 Hz
en 64 hoekverdraaiingssensoren, drie odometers, twee druksensoren, drie temperatuursensoren, drie accelerometers (drie assen) en drie gyroscopen (drie assen)
ingeschakeld op drie a op twee Saft LSH20 batterijen bij 20$^{\circ}$C.}
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.4: Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V voor test doeleinden en voor tijdens het downloaden
van de opgeslagen meetdata, de afwijking van de externe voedingsspanning is 10\%.}
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.5: Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen uitzetten om energie te besparen.}
\\\\
\emph{VOED-SPEC-1.6: Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een spanning hebben van 4,2 V, 
de afwijking van de spanning is maximaal 5\%.}

\begin{comment}
\subsubsection{Deelsysteem 1 - Externe sensoren}
De externe sensoren zitten aan de buitenkant van de Caliper Tool aangesloten. Deze sensoren genereren specifieke 
informatie wat betreft de straal van de pijpleiding, de snelheid van de Caliper Tool, de temperatuur van de kabels
in de tool en de druk op de tool binnen de pijpleiding. Met deze gegevens kunnen de data-engineers de pijpleiding
statistieke analyse uitvoeren.
De volgende sensoren zitten op de Caliper Tool aangesloten:
\begin{itemize}
    \item 64x hoekverdraaiingssensoren
    \item 3x odometers
    \item 2x temperatuursensoren
    \item 2x druksensoren
\end{itemize}
\textbf{Hoekverdraaiingssensoren}\\
Op de hoekverdraaiingssensoren zitten zogenaamd een 'arm' eraan gebonden. De arm zit tegen de binnenkant van de 
pijpleiding en creëert hiermee een bepaalde hoek ten opzichte van de Caliper Tool. Er zijn 64 sensoren op de 
Caliper Tool aangesloten in een vorm van een cirkel. De gemeten hoeken kunnen als input worden gebruikt in 
een geometrische berekening, waarmee de straal van de pijpleiding berekend kan worden. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:hoek}.
Om de werking van deze sensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.1: De gemeten straal in meter van de pijpleiding moet ingelezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren.}
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.2: De 64 hoekverdraaiingssensoren zijn gevoed worden door het te ontwerpen PCB met de spanning van 5 V, 
de afwijking is maximaal 0,5 V.}
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.3: De 64 hoekverdraaiingssensoren kunnen parallel in een groep van 12 sensoren aan of uit geschakeld worden.}
\\\\
\emph{HS-SPEC-1.4: De berekende straal van de pijpleiding in meters is opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\textbf{Odometers}\\
Op een odometer zit een soort tandwiel eraan gebonden. Met deze tandwiel kan de odometer de snelheid van de Caliper Tool
bepalen in omwentelingen per minuut. De snelheid wordt als input gebruikt bij een berekening, waarmee de afgelegde afstand
berekend kan worden. De Caliper Tool is voorzien van drie odometers. De gemiddelde afgelegde afstand is berekend door 
de totale afgelegde afstand gedeeld door het aantal odometer.
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:odo}. 
Om de werking van deze odometer te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.1: De snelheid van de Caliper Tool in m/s op drie verschillende locaties moet ingelezen worden}.
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.2: De gemiddelde afstand is berekend door de totale afstand gedeeld door de drie odometers.}
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.3: De drie odometers zijn gevoed door het te ontwerpen PCB met de spanning van 5 V, de afwijking is niet meer 
dan 0,5 V.}
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.4: De drie odometers kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.5: De berekende afstand in meters is opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\emph{OM-SPEC-1.6: De odometers kunnen worden geprogrammeerd via het UART-interface.}
\\\\
\textbf{Temperatuursensoren}\\
Er worden in totaal drie temperatuursensoren gebruikt. Twee zijn aan de kabels op de voor- en achterkant van de module 
aangesloten en één is op de PCB gemonteerd. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:temp}.
Om de werking van de temperatuursensor te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.1: De temperatuur van de drie sensoren moeten respectievelijk ingelezen worden.}
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.2: De temperatuursensoren zijn gevoed door het te ontwerpen PCB met 5 V, de afwijking is niet meer dan
0,5 V.}
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.3: De temperatuursensoren kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{TS-SPEC-1.4: De temperatuur van de drie temperatuursensoren kunnen individueel opgeslagen worden op een opslagplaats.}
\\\\
\textbf{Druksensoren}\\
Er worden in totaal twee druksensoren gebruikt op de Caliper Tool om de druk te meten. De gemeten druk
wordt als input gebruikt bij statistieke analyse van de pijpleiding. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:druk}.
Om de werking van de druksensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.1: De druk van de twee druksensoren moeten individueel ingelezen worden.}
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.2: De druksensoren zijn gevoed door het te ontwerpen PCB met de spanning van 5 V, de afwijking niet
is meer dan 0,5 V.}
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.3: De druksensoren kunnen softwarematig aan of uit geschakeld worden door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{DS-SPEC-1.4: De druk gemeten door de twee druksensoren kunnen individueel opgeslagen worden 
op een opslagplaats.}

\subsubsection{Deelsysteem 2 - Interne sensoren}
De interne sensoren zitten zowel aan de binnenkant van de Caliper Tool als op de PCB gemonteerd. De sensoren 
meten bepaalde informatie wat betreft: de hoeksnelheid van de PCB, de versnelling van de PCB, de temperatuur
op de PCB en de batterij spanning. De volgende sensoren zitten zowel binnen Caliper Tool als op de PCB aangesloten:
\begin{itemize}
    \item 3x gyroscopen en accelerometers
    \item 1x temperatuur- en spanning meter 
\end{itemize}
\textbf{Gyroscopen en accelerometers}\\
De accelerometers meten de versnelling van de PCB in drie assen. Hiermee kan het bepaald worden in welke positie
de PCB ligt ten opzichte van de zwaartekracht. De gyroscopen meten de hoeksnelheid van de PCB, ofwel de kantelsnelheid.
Omdat het in drie assen gemeten worden, is het mogelijk om een 3D-weergave te maken van de versnelling en kantelsnelheid.
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:gyroacc}
Om de werking van deze sensoren te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.1: De hoeksnelheid in graden/s gemeten door de drie gyroscopen in drie assen moeten ingelezen worden.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.2: De versnelling in m/s$^2$ gemeten door de drie accelerometers in drie assen moeten ingelezen worden.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.3: De gyroscopen en de accelerometers worden gevoed door het te ontwerpen PCB met de spanning van 5V,
de afwijking is niet meer dan 0,5 V.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.4: De gyroscopen en de accelerometers kunnen softwarematig aan of uit geschakeld door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{GA-SPEC-1.5:De gemeten hoeksnelheid in graden/s en de versnelling in m/s$^2$ moeten opgeslagen worden op een opslagplaats.} 
\\\\
\textbf{Temperatuur- en spanningsmeter}\\
Zowel de temperatuur als de spanning worden gemeten door één IC. De temperatuur is bedoeld voor statistieke doeleinden. De 
spanning is bedoeld om de spanning van de batterijen te meten. Wanneer er een spanning van 4 V gemeten wordt, dan betekent
dat per batterij tot 2 V is ontladen. Als volgt moet het systeem uitgeschakeld worden, om de veiligheid te waarborgen tegen
het gevaar van de batterij. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:spanning}
Om de werking van deze sensor te bevestigen zijn de volgende specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.1: De temperatuur op de PCB moet ingelezen worden, de afwijking van de werkelijke temperatuur is niet meer 
dan 5$^{\circ}$C.}
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.2: De spanning van de batterij moet ingelezen worden, de afwijking van de werkelijke spanning is niet 
meer dan 0,5 V.}
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.3: De temperatuur- en spanningssensor is gevoed door het te ontwerpen PCB.}
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.4: De temperatuur- en spanningssensor is softwarematig aan of uit te schakelen.}
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.5: De temperatuur van de PCB en de spanning van de batterij zijn individueel opgeslagen op een opslagplaats.}
\\\\
\emph{TB-SPEC-1.6: De voeding wordt uitgeschakeld wanneer de spanning van de batterijen gelijk is aan 4 V.}

\subsubsection{Deelsysteem 3 - De gebruiker}
De gebruiker kan het systeem zowel in de communicatie als activatie modus inschakelen. In beide modus kan de gebruiker
de gewenste sample frequentie invoeren tot 2 KHz. Ook kan de gebruiker de sensoren kalibreren en aan of uit schakelen. 
Daarnaast is het mogelijk om via het interface de opgeslagen data te downloaden. 
Deze SPECS kunnen getest worden in de unittest \ref{unit:interface}
De volgende functies die voor de gebruiker te beschikken zijn:
\begin{itemize}
    \item sample frequentie instellen
    \item sensoren aan of uit schakelen
    \item kalibreren
    \item communicatie of activatie modus
    \item data downloaden
\end{itemize}
\textbf{Sample frequentie instellen}\\
Bij het kalibreren van de sensoren en vervolgens deze testen, is hiervoor een lage sample frequentie vereist. De functie
om de sample frequentie in te stellen is daarom zeer van belang. Om de werking van de functie te bevestigen, zijn de volgende
specificaties opgesteld:
\\\\
\emph{SF-SPEC-1.1: De sample frequentie kan ingesteld worden via het UART-interface tot maximaal 2000 Hz, de maximale afwijking
is 5 Hz.}
\\\\
\emph{SF-SPEC-1.2: Er is een externe pin beschikbaar op de PCB om de frequentie van de sample rate te meten.}
\\\\
\textbf{Sensoren aan of uit schakelen}\\
De ongebruikte sensoren moeten worden uitgeschakeld om het stroomverbruik te besparen. Ook moeten ze uitgeschakeld worden
wanneer het systeem getest wordt, of de opgeslagen meetdata gedownload worden. In dat geval kan de microcontroller volledig 
focussen met hoge snelheid.
\\\\
\emph{SAU-SPEC-1.1: De 64 hoekverdraaiingssensoren, 3 odometers, 3 temperatuursensoren, 2 druksensoren, 3 gyroscopen,
3 accelerometers en 1 spanningsmeter kunnen softwarematig parallel aan of uit geschakeld worden via het UART-interface.} 
\\\\
\emph{SAU-SPEC-1.2: De 64 hoekverdraaiingssensoren, 3 odometers, 3 temperatuursensoren, 2 druksensoren, 3 gyroscopen,
3 accelerometers en 1 spanningsmeter kunnen hardwarematig parallel aan of uit geschakeld worden via de jumpers.}
\\\\
\textbf{Kalibreren}\\
De sensoren zijn niet automatisch gekalibreerd, zodat het direct toegepast kunnen worden in de praktijk. Het is daarom 
zeer van belang dat er een interface is op de PCB, waarmee de sensoren ter plaatse gekalibreerd kunnen worden.
\\\\
\emph{KB-SPEC-1.1: Er is op de UART-interface een functie beschikbaar om de drie odometers te kunnen programmeren.}
\\\\
\textbf{Communicatie of activatie modus}\\
In de communicatie modus worden de sensoren uitgeschakeld en meetdata gedownload. Hiermee kan de microcontroller op volle 
toeren draaien, zodat de download snelheid binnen 60 minuten kan gebeuren. In de activatie modus worden de hoekverdraaiingssensoren
gekalibreerd.
\\\\
\emph{CA-SPEC-1.1: Het systeem kan in communicatie of activatie modus worden ingeschakeld via het UART-interface.}
\\\\
\textbf{Data downloaden}\\
De opgeslagen meetdata worden gebruikt om een analyse uit te voeren. Hiermee kan er bijvoorbeeld de pijpleiding
in 3D-weergave geïllustreerd worden. In deze weergave is het mogelijk om de lekkage te vinden.
\\\\
\emph{DD-SPEC-1.1: De opgeslagen meetdata kunnen gedownload worden via het UART-interface.}
\end{comment}